幫懶醒既人砌機真係慘過食屎

1.咩都唔識 但係要嘈用咩件
2600x + B250m
同我講i5 8400 > R5 2600 我問點得返黎
佢俾張i5 2400 vs i5 8400 圖我...

2. 度縮
唔識砌就成套買哂佢啦 買手機捨得用七八千 電腦反而想平D
一時問廠機留低既500gb hdd可唔可以加埋落去(list有3TB) 仲有火牛機箱 乜乜乜
一時問可唔可以唔買mon 屋企有
講左有機會舊mon冇DVI用唔到check清楚
最後冇買mon 送到黎真係用唔到舊mon (正正係因為冇dvi頭,張卡又冇VGA)
又要加錢落屋村電腦鋪用水魚價買Mon

windows用咩呢D唔洗講
佢用隻古董usb燒
都講到明遲D有機會再用 用幾十買隻好D
都要慳 燒左半日
最後裝左唔知幾耐 問我乜windows裝咁慢既

3.自作聰明
拆完屋企舊機再砌返當識砌
想慳砌機費
送到黎只係識放粒cpu同未插實既ram
要我上去幫佢

4. 懷疑多多
俾list佢
係咁問點解人地電腦鋪又係 r5/i7 會平D(幾十)
都係8gb ram咋嘛
我心諗 金牛變機箱送既GTR牛 3000 ram變2400 ram 連SSD都冇
點解舊件唔用得果D真係廢事答
ddr2 ram ide hdd 300W牛等等

唔係6年中學同學真係直接block

你咪叫佢照跟黃金d list砌囉
提就提咗 佢要中伏都無計

如果同佢唔熟仲咁樣
就直接水佢買i3 + 1070啦
就係識得耐唔想佢中伏先幫佢搞咁耐

肯幫人砌機本來就on9

係唔係同學都唔好幫啦
幫佢砌就預左終身保養
耐唔耐就煩住你
想打機:叫佢買Console
想做野:叫佢買Mac機
幫你又幫佢

應該仲有手尾跟
佢會當套機有10年warranty同上門維修，以後有咩事都搵你

唔收錢?? 搞笑??? 同佢有親?

呻完算啦～
一場兄弟唔通睇住佢踩屎再笑佢然後幫手執手尾咩？

agger，自己羅黎，終身保養

最後冇買mon 送到黎真係用唔到舊mon (正正係因為冇dvi頭,張卡又冇VGA)
又要加錢落屋村電腦鋪用水魚價買Mon

呢到想問下點解用唔到轉插 會舊到連轉插都用唔到

張卡冇送轉插
街邊屋村黑店電腦鋪
一條線150
一個mon 1000
你揀邊樣

出Ssp 買

Btw 樓主個case同我差唔多

Adapter 唔洗100蚊掛

來回兩個幾鐘
車費都幾十

正正係100蚊

前幾次幫frd砌機
佢地都無咩說話

識砌都唔自己砌啦

一舊水俾人地啦

仲有，唔信我咪搵我幫你買電腦

人地想用舊mon咪俾佢囉
又唔係你出錢，收返佢幾百車馬費

有條友俾萬4蚊出嚟砌機 堅持要用返n 年前720p mon

返排興懷舊

愛啊

sor, 唔會懶醒了

個人買機都唔會搵出面啲人幫手砌

砌機係一種樂趣

自已條女梗係要自已砌

感同身受阿巴打，好在都係遇過一兩次呢d 人，其他人砌我都直接搵fd 出list 比佢自己諗，最多收佢順d

砌俾人就唔係咁諗啦

屌你洗唔洗擺我上連登呀 幫我果陣時就咩都話好好好

原來背後係咁樣睇我o既 唔鐘意咪直接同我講囉大家六年中學同學，係背後講我不突只仲擺埋我上黎

估唔到原來你係咁樣睇我，我知錯了，以後都唔煩你喇

最想聽依句

呢d閪人永遠唔覺得自己有問題

你由得個on9仔自己砌埋部機

一係就你幫佢砌埋

一係俾砌機佬砌埋

點睇都係你on9 D
自己捉蟲

vintage嘅嘢你識條鐵？

俾著我幫佢仲咁多嗲即場屌柒佢叫佢自己搞掂，唔好話識咗6年，60年都係咁話。

呢句真
幫砌得就預終身保養
屌你閒時lag機就串鳩我咁話「喂你部機唔掂喎」
含撚喇叫撚左你加少少錢升1060又唔撚聽
話1050同1060都係差10啫應該ok
真係屌佢都廢時由佢伏
利申 幫手買料加砌埋加裝windows 送到佢屋企樓下都係請食左一餐飯

因為信得過你
依啲人先至係朋友
唔會懷疑你

試過買個100蚊轉插仲要生銹
淘就十蚊全新

公司用緊1024x768

買個adapter咪得

條線洗鬼150咩

樓主可唔可以幫我砌埋

其實研究一下都唔識砌智力應該有問題

如果你覺得一餐飯好撚少
咁你唔一早同佢講要幾舊水

幫人砌機=終身技術支援

買個adapter咪算鳩數囉 駛乜同佢買過個mon

新既display卡冇analog signal, 用adapter都未必work

岩駁未由佢

古古怪怪咁

Dvi to vga頭is ok

做IT = 你識砌機 果下先慘

叫得人幫就咪撚懶醒自已比意見，識就唔洗搵人啦
利申:次次都係個朋友比個budget 我再出list比佢，唔會懷疑我，搵得你幫仲要懷疑你就唔好撚幫佢

我參照yuji條list加加減減
又真係幾得

上網揾list 去ssp加錢砌埋啦

而家學精左唔會俾人知我識砌機

砌機都唔識就咪話識it啦

樓主係咪姓劉

係我同佢講要慳用乜鬼AMD R/ intel i7，用返AMD A/intel pentium啦

150蚊人工俾中央田搞曬佢咪得

得罪講句，幫完無人會感激你

雖然我好明唔想朋友中伏，但佢哋會覺得係理所當然，可能仲覺得你煩

買廠機咪算，就算自己用無都時間心機砌

vga 同 dvi/ hdmi 唔同訊號

vga 模擬訊號 , dvi 係數碼

你當電視標清同高清既分別

不過幫FD又冇咩所謂既,但係佢唔好問咁多廢野LO,同埋要信你LO,問咁多野又好似唔信你咁,真係ON9

幫懶醒既人做任何野都係慘撚過食屎

識寫program嘅都係IT人,但識寫program唔代表識砌機

幫人砌，第時有啲軟件、上網問題又搵你，煩L死，好似成個系統我研發咁（雖然唔幫人砌都會問你野，但主次個主會係返自己度 ）

利申：冇幫人砌過，但成日見到幫人砌樹嘅朋友，比人當下屬咁洗

係，問8700同8700k有咩分別之後，

叫佢買8700k，死都買8700，然後話'我唔超頻架'

仲要將原廠風扇掉左佢換D15

問完M.2 ssd同ssd有咩分別後，走左去買hdd，然後再買左intel張hdd加速卡，話我而家等於有幾TB ssd

幾年前曾經同佢講過klevv某隻DDR3抵玩

幾年後叫佢買條高頻DDR4 ，如果唔係浪費左塊板同DDR4，跟住走左去買klevv 2133定2400 DDR4

幫人砌機都兩粒鐘
執下線又一粒鐘
仲有做資料搜集
一齊買料搬野又重
計計埋埋一餐飯錢都未必有
不如扮唔識自己享受就算

除非係家人 (父母、兄弟、姊妹、仔女)，其他親朋戚友一律叫佢地買廠機。無謂做吃力不討好嘅事。分分鐘以為我過水濕腳，有錢落袋。

無奶由你睇住D朋友食曬D伏LIST掛

腦場D LIST真係好伏

身為過來人
1. 無咩問題, 咪大大力笑到佢面黃, 你都話同學
2. 其實呢 D 係經驗, 真係會遇好多呢 D 人, 經驗多左就無咁易中呢 D 跣人既陷阱. 呢個情況, 會失預算既唔係你
以前真係有興趣, 當學野, 真係會花好多無諗時間去做呢 D 野. 當然第二次就唔會再做
3. 其實真係咁架窩, 應該真係會識左. 不過呢 D 野自然睇天份, 亦靠條友有無自知之明. 咁你當佢朋友, 佢笨你應該唔好歧視佢, 或者大大力咁串佢
4. 同上, 呢 D 低能問題講得多, 你既吹水能力都會變強